極權政府大忌 - "選票"

極權國家選舉經常出現假票箱 /偷票箱 /種票 /賄選 你就知極權政府有幾害怕選票!!

香港官方選舉的3層架構:

1) 區議會組成: (全民主絶對認受性)

a) 1人1票 人民直選> 用選票直選分區區議員從而産生當區議席 選票直接给候選人 因此擁有絶對認受牲

b) 超區議席×1 : 由現任全區議員互選 產生1位立法會工能組别議席

c) 另當選區議員可由現任區議員提名再選立法局工能組别議席 (超級區議員)
因這個議席來自已擁有自絕對認受牲的區議員 再把這個議席給全港市民(扣除了工能组别選民) 再選ㄧ次 他就是擁有最接近 "超級組 Less Super Set" 的認受牲了 真的連特首都要比下去 頭也抬不起在來

** 西方民主社會選出來的领䄂就是擁有Super Set的認受牲 就是整體人民的最終最原始最根本的基礎

** 最後埋單: 這個超級組的絕對認受牲 (Super Set Reconigition) 應該只能賦與給終極領䄂才可擁有 如有ㄧ個選出來的神級政治議員擁有ㄧ個 (Less Super Set Reconigition) 大家可估計到特首有幾咁老尷??

2) 立法會組成 (混合"直選+間選" - 半民主認受性):

a) 直選組别 50% (1人1票直選)
彩用比例代表制 作選票的第二輪再次分配產生議席

b) 工能組别 50% ( 1人1票間選)
彩用單議席單票制 由歴史已編配好的行業分類作議席分配 再由工商團體代表人去競選議席

3) 特首産生 (間接選舉 - 全無民主認受性):
1人1票間選 由全無認受性基礎下組成1200個選舉人去產生特首

註: 當年人大831就係要先間選(先取得50%選舉人票) 再給全港市民去直選特首 之後成就年2014雨傘運動

推

push